"Ik zou net zo goed kunnen vragen," antwoordde zij, "waarom met zo'n duidelijk verlangen om me te beledigen en te beledigen, je hebt ervoor gekozen me te vertellen dat je me leuk vond tegen uw wil, tegen uw reden, en zelfs tegen uw karakter?
Was dit niet een excuus voor onfatsoenlijkheid, als ik onwaardig was?
Maar ik heb andere provocaties.
Je weet dat ik het heb.
Hadden mijn gevoelens niet besloten jij - waren ze onverschillig, of waren ze zelfs gunstig geweest, of wel?
denk dat elke overweging mij zou verleiden de man die heeft te accepteren het middel geweest zijn om het geluk van een meest te ruïneren, misschien wel voor altijd geliefde zus?"
Terwijl ze deze woorden uitsprak, veranderde Dhr.
Darcy van kleur; maar de emotie was kort en hij luisterde zonder te proberen haar te onderbreken terwijl zij vervolgde: "Ik heb alle reden in de wereld om ziek van je te denken.
Geen motief kan excuseer het onrechtvaardige en onvriendelijke deel dat u hebt gehandeld _there_.
Je durft niet, je kunt niet ontkennen dat je de belangrijkste bent geweest, zo niet het enige middel om ze van elkaar te scheiden - van het blootstellen aan de censuur van de wereld voor gril en instabiliteit, en de andere voor zijn spot voor teleurgestelde verwachtingen, en hen beiden te betrekken bij de ellende van de meesten soort."
